%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Plantilla TFG/TFM
% Universidad de Murcia. Facultad de Informática
% Realizado por: José Manuel Requena Plens
% Modificado: Pablo José Rocamora Zamora
% Contacto: pablojoserocamora@gmail.com
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\chapter{Anexo}

\section{Material adicional}

Los archivos fuente, cuadernos Júpiter y memoria se encuentran almacenados en el repositorio \url{https://gitlab.com/r3v1/Football-api}.

\section{Visualización de las instancias}

\begin{figure}[!h]
    \centering
    \begin{subfigure}{\textwidth} % Espacio horizontal ocupado por la subfigura
    	\centering
        \includegraphics[scale=0.42]{archivos/images/resultados/pca_2.png} % Tamaño de la imagen
        \caption{\label{fig:pca_2}Representación con 2 clases.}
    \end{subfigure}

    \begin{subfigure}[b]{\textwidth} % Espacio horizontal ocupado por la subfigura
    	\centering
        \includegraphics[scale=0.42]{archivos/images/resultados/pca_3.png} % Tamaño de la imagen
        \caption{\label{fig:pca_3}Representación con 3 clases.}
    \end{subfigure}
    \caption{\label{fig:pca}\gls{pca} del conjunto de entrenamiento para 2 y 3 clases.}
\end{figure}

\section{\emph{Workflow}}

\begin{figure}[!htbh]
    \center
    \resizebox{\textwidth}{!}{
        \input{archivos/images/workflow.tex}
    }
    \caption{\label{fig:workflow}Esquema del flujo de trabajo del proyecto. Los nodos rojos representan servicios online, así como el verde representa el servidor propio dónde se almacena toda la información obtenida. Los nodos azules representan abstracciones de múltiples tareas, los amarillos, modelos entrenados mediante múltiples tecnicas y finalmente, el naranja, la estimación del resultado de un partido nunca antes visto por los modelos.}
\end{figure}


\medskip


\section{Diseño de la base de datos}

En la Figura \ref{fig:database} se muestra el diseño de la base de datos relacional implementada en MySQL.

%\begin{landscape} % Inicia modo horizontal
    %\thispagestyle{empty}
    \begin{figure}[!htb]
        \center
        \includegraphics[angle=90,scale=0.22]{archivos/images/database.png}
        \caption{\label{fig:database}Diseño de la base de datos en la cuál se almacena la información recopilada en bruto.}
    \end{figure}
%\end{landscape} % Finaliza modo horizontal

\section{Visualización de los modelos}
\subsection{Técnicas \emph{clásicas}}

\subsubsection{Árbol de decisión}
En la Figura \ref{fig:dt_arch_2} se muestra el árbol de decisión aprendido para 2 clases.

\begin{figure}[!ht]
    \center\includegraphics[angle=90,scale=0.26]{archivos/images/resultados/dt_arch_2.pdf}
    \caption{\label{fig:dt_arch_2}Árbol de decisión aprendido para 2 clases.}
\end{figure}
\subsubsection{\gls{mlp}}

\begin{lstlisting}[numbers=none]
Layer (type)                 Output Shape              Param #
=================================================================
dense_36 (Dense)             (None, 4096)              61440
_________________________________________________________________
batch_normalization_27 (Batc (None, 4096)              16384
_________________________________________________________________
dense_37 (Dense)             (None, 512)               2097664
_________________________________________________________________
batch_normalization_28 (Batc (None, 512)               2048
_________________________________________________________________
dense_38 (Dense)             (None, 32)                16416
_________________________________________________________________
batch_normalization_29 (Batc (None, 32)                128
_________________________________________________________________
dense_39 (Dense)             (None, 2)                 66
=================================================================
Total params: 2,194,146
Trainable params: 2,184,866
Non-trainable params: 9,280
_________________________________________________________________
\end{lstlisting}



\subsection{Técnicas \emph{profundas}}
\label{anexo:dl_arch}

\subsubsection{\gls{cnn}-1}

\begin{lstlisting}[numbers=none]
_________________________________________________________________
Layer (type)                 Output Shape              Param #
=================================================================
conv2d_28 (Conv2D)           (None, 22, 34, 64)        1472
_________________________________________________________________
batch_normalization_28 (Batc (None, 22, 34, 64)        256
_________________________________________________________________
conv2d_29 (Conv2D)           (None, 22, 34, 64)        69696
_________________________________________________________________
batch_normalization_29 (Batc (None, 22, 34, 64)        256
_________________________________________________________________
conv2d_30 (Conv2D)           (None, 22, 34, 32)        22560
_________________________________________________________________
max_pooling2d_14 (MaxPooling (None, 11, 34, 32)        0
_________________________________________________________________
batch_normalization_30 (Batc (None, 11, 34, 32)        128
_________________________________________________________________
conv2d_31 (Conv2D)           (None, 11, 34, 8)         1288
_________________________________________________________________
max_pooling2d_15 (MaxPooling (None, 5, 34, 8)          0
_________________________________________________________________
batch_normalization_31 (Batc (None, 5, 34, 8)          32
_________________________________________________________________
flatten_7 (Flatten)          (None, 1360)              0
_________________________________________________________________
dense_21 (Dense)             (None, 64)                87104
_________________________________________________________________
dropout_7 (Dropout)          (None, 64)                0
_________________________________________________________________
dense_22 (Dense)             (None, 32)                2080
_________________________________________________________________
dense_23 (Dense)             (None, 2)                 66
=================================================================
Total params: 184,938
Trainable params: 184,602
Non-trainable params: 336
_________________________________________________________________

\end{lstlisting}

\subsubsection{\gls{cnn}-2}

\begin{lstlisting}[numbers=none]
_________________________________________________________________
Layer (type)                 Output Shape              Param #
=================================================================
conv2d_18 (Conv2D)           (None, 20, 34, 64)        256
_________________________________________________________________
max_pooling2d_18 (MaxPooling (None, 10, 34, 64)        0
_________________________________________________________________
batch_normalization_18 (Batc (None, 10, 34, 64)        256
_________________________________________________________________
conv2d_19 (Conv2D)           (None, 10, 31, 32)        8224
_________________________________________________________________
max_pooling2d_19 (MaxPooling (None, 10, 15, 32)        0
_________________________________________________________________
batch_normalization_19 (Batc (None, 10, 15, 32)        128
_________________________________________________________________
flatten_9 (Flatten)          (None, 4800)              0
_________________________________________________________________
dense_27 (Dense)             (None, 64)                307264
_________________________________________________________________
dropout_18 (Dropout)         (None, 64)                0
_________________________________________________________________
dense_28 (Dense)             (None, 8)                 520
_________________________________________________________________
dropout_19 (Dropout)         (None, 8)                 0
_________________________________________________________________
dense_29 (Dense)             (None, 2)                 18
=================================================================
Total params: 316,666
Trainable params: 316,474
Non-trainable params: 192
_________________________________________________________________

\end{lstlisting}

\subsubsection{\gls{mlp}}

\begin{lstlisting}[numbers=none]
Layer (type)                 Output Shape              Param #
=================================================================
dense_36 (Dense)             (None, 4096)              3067904
_________________________________________________________________
batch_normalization_27 (Batc (None, 4096)              16384
_________________________________________________________________
dense_37 (Dense)             (None, 512)               2097664
_________________________________________________________________
batch_normalization_28 (Batc (None, 512)               2048
_________________________________________________________________
dense_38 (Dense)             (None, 32)                16416
_________________________________________________________________
batch_normalization_29 (Batc (None, 32)                128
_________________________________________________________________
dense_39 (Dense)             (None, 2)                 66
=================================================================
Total params: 5,200,610
Trainable params: 5,191,330
Non-trainable params: 9,280
_________________________________________________________________
\end{lstlisting}


